% Pacotes necessários: pdflatex abntex
% Compilação: pdflatex trabalho.tex

\documentclass[
    font=plain,chapter=TITLE,section=Title,
    espaco=duplo,tocpage=plain,appendix=Name,
    floatnumber=continuous]{abnt}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{abnt-UFPR}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{graphicx}

\autor{Vinicius Massuchetto}
\titulo{Trabalho de Interação Humano Computador \\
    Projeto de Processador de Textos}
\orientador{Laura Sanchez}
\instituicao{Universidade Federal do Paraná \\
    Departamento de Informática \\
    Bacharelado em Ciência da Computação}
\local{Curitiba}
\data{2011}

\begin{document}

  \capa

  \subsection*{Enunciado}

  \setlength{\parindent}{0pt}

  \textbf{Elabore o projeto de um processador de textos que seja o mais próximo
  possível do modo como usualmente as pessoas escrevem textos à mão.}

  \subsection*{Projeto}

  O projeto deve consistir em uma experiência similar a escrever um texto em
  uma própria folha de papel, mas produzir um resultado digital passível de
  formatação e impressão conforme os padrões que usamos atualmente.

  Para isso, imagina-se um dispositivo que tenha tamanho similar à uma folha de
  papel A4 em tela, e com relativamente pouco volume para um aparelho
  eletrônico - algo similar aos tablets, pois assim é possível colocá-lo em uma
  mesa ou segurá-lo como se fosse uma prancheta.

  Como o aparelho deve reproduzir o efeito da escrita à mão, é indispensável
  que a tela seja sensível à uma caneta eletrônica para que o usuário
  literalmente escreva o que desejar.

  A escrita do usuário deve ser interpretada pelo dispositivo e automaticamente
  formatada do modo mais semelhante possível ao documento gerado. Em outras
  palavras, o usuário escreve à mão, mas vê a saída de um texto apropriadamente
  formatado, como vemos nos processadores de texto atualmente.

  Obviamente, deve também haver a opção para que o texto não seja processado à
  medida que seja escrito, e assim o usuário pode aplicar elementos artísticos
  conforme o seu próprio estilo de escrita.

  O programa deve indicar locais para o usuário desenhar as letras. Uma vez que
  uma letra é desenhada, o cursor move-se para a próxima posição. A detecção de
  desenho dá-se pelo tempo de toque da caneta na tela, e os resultados
  possíveis são a identificação correta ou não daquela letra.

  Toma-se a seguinte figura como referência de projeto:

  \begin{centering}
    \includegraphics[width=\textwidth]{./interface.png}
  \end{centering}

  \begin{enumerate}

    \item{Barra de ferramentas com funções já conhecidas dos processadores de
    texto.}

    \item{Local demarcado pelo processador de texto para que o usuário desenhe
    a próxima letra com a caneta eletrônica. Há também uma linha indicativa
    de base do texto.}

    \item{As letras que não foram reconhecidas ficam com o desenho original
    feito pelo usuário e aguardam correção. O processador de texto irá acusar
    letras não reconhecidas se o usuário quiser buscá-las ou ao tentar salvar
    o documento.}

    \item{Ao tocar com a caneta sob a demarcação de uma letra que não tenha
    sido reconhecida, o usuário pode escolher a opção correta dentre as
    sugestões mais próximas encontradas pelo processador de texto. O programa
    usa esta informação para treinar automaticamente o perfil do usuário que
    está escrevendo, e assim ter uma maior chance de acertar esta letra nas
    próximas vezes que ela vir a ser desenhada. Assim, o editor ajusta-se à
    caligrafia de cada usuário de acordo com o uso.}

    \item{Este é um exemplo de texto selecionado. Ao arrastar a caneta sobre
    textos já identificados e depois clicar na barra de ferramentas, o usuário
    pode marcar um texto como negrito, itálico, recortar, colar, dentre outras
    opções que os processadores já possuem.}

    \item{Palavras incorretas são demarcadas automaticamente. Esta
    funcionalidade é especialmente importante porque algumas letras podem ser
    erroneamente identificadas, e vindo a formar uma palavra incorreta. Neste
    caso, ao corrigir a palavras com base na comparação da palavra correta, o
    usuário é requisitado para desenhar e treinar o editor em relação às letras
    que foram identificadas de maneira incorreta.}

  \end{enumerate}

\end{document}
